Hij stak het papier op een vod, en Charles Darnay wachtte nog een half uur op zijn verdere plezier: soms, heen en weer stromend naar en weer in de sterke gewelfde ruimte: soms rustend op een stenen zitje: in elk geval dat werd vastgehouden om te worden ingeprent op de nagedachtenis van de chef en de zijne ondergeschikten.
Kom.
zei het hoofd, eindelijk zijn sleutels pakpend, "kom met me mee, emigrant."
Door de sombere gevangenis van de avondschemer vergezelde zijn nieuwe aanval hem gang en trappenhuis, veel deuren kletterden achter hen, totdat ze in een grote, lage, gewelfde kamer kwamen, vol met gevangenen van beide geslachten.
De vrouwen zaten aan een lange tafel te lezen en schrijven, breien, naaien en borduren; de mannen waren voor de meestal staan ​​ze achter hun stoelen of hangen ze op en neer de Kamer 101 In de instinctieve associatie van gevangenen met schandelijke misdaad en schande, de nieuwkomer terugdeinsde voor dit bedrijf.
